<resources>
    <string name="app_name">CMI</string>
    <string name="open_drawer">Abrir</string>
    <string name="close_drawer">Cerrar</string>
    <string name="info_cmi">El Cuadro de Mando Integral (CMI) de los Subsistemas de Universidades Públicas Estatales (35 instituciones), Universidades Públicas Estatales de Apoyo Solidario (23 instituciones) y las Universidades Interculturales (10 instituciones), es una herramienta desarrollada para medir la evolución de las actividades de los Subsistemas de Educación que están bajo responsabilidad de la Dirección General de Educación Superior Universitaria e Intercultural (DGESUI).
        \n\n<b>Objetivos</b>\n\n&#8226; Identificar las acciones inductoras de primer y segundo nivel con sus respectivos indicadores, para dar estructura y sentido a la información que ya existe.
        <br />\n\n&#8226; Contar con una herramienta para medir la evolución de las actividades de los Subsistemas de Educación Superior que están bajo responsabilidad de la DGESUI desde un punto de vista estratégico y con una perspectiva general.
        De esta forma, las autoridades universitarias lo emplearán por su valor al contribuir de forma eficaz en la visión plasmada en el Artículo Tercero Constitucional, en la Ley General de Educación, en el Programa Sectorial de Educación y en sus propios Planes de Desarrollo.
        <br />\n\n<b>Antecedentes</b>\n\nEn la educación superior históricamente se han enfatizado las medidas académicas que son fácilmente cuantificables. Por ejemplo:\n\n&#8226; Número de profesores y estudiantes.<br />\n&#8226; Grado académico promedio.<br />\n&#8226; Calificaciones de exámenes estandarizados.<br />\n&#8226; Índices de aceptación.<br />\n&#8226; Índices de retención.<br />\n&#8226; Índices de deserción.<br />\n&#8226; Índices de egreso.<br />\n&#8226; Índice de titulación.<br />\n&#8226; Número de publicaciones de los productos de investigación.<br />\n&#8226; Número de títulos y volúmenes.<br />\n\nEs decir, estas medidas no presentan una imagen clara de la situación actual de la Educación superior si no están vinculadas a la estrategia.
        No ayudan a identificar los factores de éxito de las universidades, no capturan (por no estar vinculados) a los objetivos implícitos en la misión, visión o políticas que permitirán que la institución logre el posicionamiento y obtenga las ventajas competitivas deseadas.\n\nVariables importantes ligadas al quehacer académico, pero que son menos obvias, no han sido foco de atención para la construcción de indicadores.
        Algunas de estas variables son:\n\n&#8226; Niveles de satisfacción de los estudiantes,<br />\n&#8226; El impacto a la sociedad,<br />\n&#8226; Impacto y motivación para el aprendizaje durante toda la vida.<br />\n\nExisten indicadores externos como los de la OCDE, la UNESCO, los organismos acreditadores, las normas ISO, los programas federales de fortalecimiento institucional y las fórmulas de distribución de presupuesto entre otros.\n\n<b>Sustento</b>\n\nAlineación con las actividades sustantivas requeridas para cumplir con lo estipulado en la Ley General de Educación y al Plan Sectorial de Educación 2020 - 2024.\n\nRespecto al Sistema de Información en el proyecto de decreto de la Ley General de Educación Superior del 9 de diciembre del 2020 aprobado en la cámara de senadores, el artículo 59, fracción VIII plantea: la difusión de procedimientos, mecanismos e instrumentos empleados en los procesos de evaluación y acreditación de la educación superior, en términos de normatividad aplicable.
        \n\nLo anterior, es consistente con las especificaciones del Artículo 67, Fracción V. Donde se establece que "los recursos públicos que reciban las Instituciones Públicas de Educación Superior deberán administrarse con eficiencia, responsabilidad y transparencia, a través de mecanismos que permitan la rendición de cuentas.”
        \nYa que el ejercicio de los recursos públicos que reciban las Instituciones Públicas de Educación Superior estará sujeto a las disposiciones y criterios establecidos en las leyes aplicables, debiendo observar los principios de legalidad, eficiencia, eficacia, economía, transparencia, rendición de cuentas y honradez. Citando el artículo 61:
        \n"La Secretaría implementará un sistema de información de la educación superior de consulta pública como un instrumento de apoyo a los procesos de planeación y evaluación. Para la operación de dicho sistema, establecerá los procesos bajo los cuales las autoridades educativas, Instituciones de Educación Superior, además de las instancias y sectores vinculados con el tipo de educación superior proporcionen información que integre el sistema al que se refiere este artículo, la cual tendrá fines estadísticos, de planeación, evaluación y de información a la sociedad, a través de los medios que para tal efecto se determinen." (Iniciativa Ley General de Educación Superior, 09 de diciembre de 2020)
        \nNuestro sistema contribuiría a la consolidación del sistema referido al artículo 61 de la Ley General de Educación Superior.
    </string>
    <string name="modulos_cmi">La información en esta plataforma está dividida en Módulos para una mejor distribución y un fácil acceso.\n\nEn el Módulo I, se presentan los indicadores de la contribución de las Instituciones de los subsistemas de la DGESUI al Programa Sectorial de Educación 2020-2024 relacionados directamente con la DGESUI desagregados en los niveles: nacional, por entidad federativa y por Institución de Educación Superior (IES) que son responsabilidad de la DGESUI.\n\nEn el Módulo II, se presentan los Indicadores de las Matrices de Indicadores para Resultados (MIR) de los programas presupuestales que opera la DGESUI, conforme a lo reportado en las Matrices de Indicadores, sobre todo aquellos para los fines y propósitos que persiguen los programas.\n\nEn el Módulo III, Repositorio de Datos Estadísticos de las IES responsabilidad de la DGESUI. La información puede ser consultada en línea o bien descargada para su manipulación en formato CSV.</string>
    <string name="info_modulo_I">Indicadores de la contribución de las Instituciones de los subsistemas de la DGESUI al Programa Sectorial de Educación 2020-2024</string>
    <string name="info_modulo_II">Indicadores de las Matrices de Indicadores para Resultados (MIR) de los programas presupuestales que opera la DGESUI</string>
    <string name="info_modulo_III">Repositorio de Datos Estadísticos (RDE) de la DGESUI</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_modulo_uno">ModuloUno</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="title_activity_filtro_periodo">FiltroPeriodo</string>
</resources>